葉劉淑儀: 特朗普無視中國對世衛的疫情匯報，防疫措施又「慢了很多拍」，使美國成為新冠肺炎第一大國，可算是咎由自取。

美國抗疫千瘡百孔（一）

截至4 月14 日，美國新冠肺炎的確診人數累計為586,057，成為「疫情大國」。對素來喜歡認做「一哥」的美國來說，這嚴重損害美國人的自尊心。美國老羞成怒，對未來全球的秩序及政經發展可能有重大的影響。美國因疫情受重創，促使國內兩大鷹派，貿易鷹派（trade hawks）及國安鷹派（national security hawks）合流，中國承受的壓力相信會愈來愈大。

美國成為新冠肺炎第一大國，可算是咎由自取。《紐約時報》（The New York Times ）在4 月11 日發表的一篇報道，指特朗普多次忽視公共衛生專家提交的報告，而報告表明這個疫情將會是大流行疫症（pandemic）。《紐約時報》報道，早在2 月21 日已有一名公共衛生專家，做了不同的新型冠狀病毒分析後，指這病毒可能會引致美國1 億1000 萬人感染、770 萬人入院及58 萬6000 人死亡。然而，特朗普不相信專家所言，常常「唱好」美國，指美國百毒不侵，絕對是美國成為最大疫國的主因。

在1 月，特朗普在瑞士達沃斯開會時，表示當時的美國只有一宗由中國輸入的個案，於是在1 月31 日宣布禁止所有14 日內曾到訪中國的外國人入境美國。然而，隨着美國全國疫情大爆發，直至3 月16 日，特朗普才向民眾發出社交距離的指引，防疫措施明顯「慢了很多拍」。特朗普這種不科學、不遵從專業意見及只懂「唱好」的領導作風，只會令國民鬆懈，令他們沒有防疫的戒心。有別於香港、台灣及中國內地等經歷過SARS 的地區，美國人的防疫意識一般較低，因此領導者的作風相當重要。中國早在1 月時已向世衛匯報疫情及提交病毒基因排序，特朗普「慢幾拍」的反應，白白浪費了兩個月的抗疫黃金時間。下文再續。

美國抗疫千瘡百孔（一） (撰文 : 葉劉淑儀，原文刊載於明報)

source: 葉劉淑儀facebook

facebook怨婦

自推 1/10

自推 2/10

Twitter 見

自推 3/10

為做特首, 咁撚賤格嘅

自推 4/10

自推 5/10

紅眼所羅門

笑撚死
就係中國虛報，而侵信世衞，先會出事

自推 6/10

小偷偷完野 都會解釋係間舖做唔得唔好 放晒d貨出店面比客睇 引人犯罪 所以做賊無罪 打劫有理

干預美國內政🤔

自推 7/10

自推 8/10

又扮美國專家

Solomon.jpg

CHINA* 0.33
姐姐你岩,幾時都話中國最安全

Report hate speech

幫佢轉出去俾多d人睇到

自推 9/10

push

人無恥

佢真係完全唔記得所羅門mon實佢

特朗譜柒又真係無講真，二月尾三月頭仲係天真僑上身，當普通流感咁處理

葉劉：制裁名單呢？

唔記得咗，請問葉劉個囡葉榮欣喺邊度讀書？

btw 唔好貼相

因為果陣老美就係信撚左咸濕菜講既野

可能阿姐姐覺得死硬所以豁出去呢

侵侵明顯係撚狗，想發大疫情，等自己有更多籌碼向中國報復

好撚嘢 掉轉黎講都有

出面真係好多人信呢個講法

你真係當美國啲衛生部門同智囊團隊流嘅今次真係侵侵柒左唔撚聽人意見 一係就佢故意咁做嚟搞大佢令支成為世界公敵

俾麒麟撞完後黑到就嚟滅黨
成日想俾皇上屌但就入冷宮
日日出力奶人地眼尾都唔望你一下呀姐姐
好心人之將死就講下人話啦

tweet比Solomon Yue

自己柒搞大左都入到人地數 而家trump 都係自己玩單機 無人show佢

港版華春螢？但更加樣衰！

美國做嘢未？人權法呢

Solomon

呢條真係臭閪嚟

明報真係無眼睇

所羅門王的朋友

Solomon自然會招呼佢